\begin{enumerate}
  \item Trouver plusieurs quotients égaux à un nombre dont l'écriture décimale est 1,5.
  \item En déduire une égalité entre plusieurs écritures fractionnaires.
  \item Connaissez-vous la règle qui permet, connaissant une écriture fractionnaire, de trouver d'autres écritures fractionnaires égales.
  \item \textbf{Application} : Soit A un nombre dont une écriture fractonnaire est $\frac{5}{3}$.
  
  Donner au moins trois autres écritures fractionnaires de ce nombre.
\end{enumerate}